踢爆港府密謀12人送中 警坐定翼機 監視偷渡艇

節錄

踢爆港府密謀12人送中
警坐定翼機 監視偷渡艇

【本報訊】警隊被指控早知12名港青乘快艇偷渡台灣，並部署將他們「送中」，本報再發現新證據。政府消息透露，8月23日凌晨警隊急召飛行服務隊協助，先後派出定翼機「B-LVB」及獵豹直升機「B-LVH」，從3,000呎高空監視快艇由西貢布袋澳駛至公海的行蹤，兩程飛機均有警務人員隨行，飛機確認快艇被中國海警拘捕後才回航。民主黨立法會議員涂謹申直言，警方明顯設局將12港人送到中國海警手上。

相關新聞：飛行隊擁11機 助警緝私打蛇

本報本周二報道，從公開航班追蹤網站資訊，發現飛行服務隊8月23日凌晨4時許及早上9時許，先後派出編號「B-LVB」的定翼機及編號「B-LVH」的獵豹直升機，分別在布袋澳、果洲群島及香港東南部水域一帶上空約千米高度盤旋；其後出動的直升機則直飛快艇被截獲位置附近。報道刊出後，政府消息向本報透露更多行動細節，直指警方早有部署，料早已掌握12人的偷渡計劃。然而，有別於警方過去「收網拉人」，今次反而「中門大開」，未作任何拘捕，8月23日凌晨得知12人準備出發後，即要求飛行服務隊協助，安排飛機出動。

■定翼機「B-LVB」8月23日曾在布袋澳、果洲群島及香港東南部水域一帶上空盤旋。Dickson Ching提供圖片

飛行隊不知行動細節

警方擔心有人洩漏風聲，未敢向飛行服務隊透露行動細節。。。。。。。。。。

為保證行動萬無一失，飛行服務隊兩度出機均有警方人員隨機，但是消息人士拒絕透露人數。有曾任職飛行服務隊人士解釋，估計出動定翼機是要保持任務的隱密，「定翼機飛緊喺3,000幾4,000呎，地面啲人唔會發覺，就算見到都唔識分，以為係一般民航機」。由於定翼機配備紅外線攝錄鏡頭，縱使在如此高度，仍可以鎖定目標追蹤，「不過定翼機最慢都飛緊160海里（時速），所以佢一定要打圈盤旋飛」。有關人士又表示，定翼機最終8時許回航，可能是差不多耗盡燃料量。

飛行服務隊再次出動直升機是延續未完的任務，。。。。。。。。。

據悉，飛行服務隊人員一直以為任務只涉及走私或偷運人蛇等不法事件，。。。。。。。。。。

協助12港人家屬的涂謹申直言，證據顯示警方設局將12港人送到中國海警手上，「不動聲色咁埋下伏線、暗中確保12人順利出海，當中有人法庭保釋，即係警察明知有人要jump bail（棄保潛逃），都要故意等罪行發生」。他表示警方事先早有預謀策劃，政府近日聲稱「警方無角色」，明顯是講大話，問題是林鄭公然說謊，抑或鄧炳強有隱瞞。綜合所有證據，涂估計警方一定通知了中國當局，待港人接近邊界水域後，便交由中國水警接應，「拉咗之後將喺香港唔可以做嘅嘢做晒」。

■Facebook專頁K's aviation 發現有網民jack_photos_hkg 拍攝到定翼機疑似完成任務，降落香港機場一刻。

警未交代有否登機

涂的黨友許智峯則擬引用《公開資料守則》，要求政府飛行服務隊提供B-LVB及B-LVH所有紀錄，包括文件、圖像和雷達資料，並交代兩機當天任務性質。他亦要求公開兩機的通訊系統，當日有否與非香港登記船隻或直升機通訊。他明言若當局拒絕交代，不排除提出司法覆核。

本報向警方查問事發當日有否派警員登上兩飛機，警方昨晚回覆中未有交代警員有否登機，。。。。。。。。。。

手機用戶請按此放大圖表

推

講真全香港有留意嘅都估到。有無人幫手翻譯做外語幫手spread